[旺角熄燈] 呢一刻，同老人家推冧六四陰影心戰室

P牌手動轉

[風吹起紫色的煙和霞] 兩件事

好亂咁打晒出嚟，純粹係一啲我覺得好政治同要小心嘅細節

1）嚟緊星期日嘅福建幫

上次元朗係西環失威嘅位，佢哋（對家操盤嘅人，鄉黑又好，西環黑又好）一定會係邊度跌倒邊度想企返起身，所以福建幫 ＋紅區嘅地利，大家真係瞓覺唔好硬踫，直頭空城佢，並以電話／集體計時「無警時份」去應對

2）熄燈空燒煙與六四夢魘 psyop

而家個格局就係空轉，三罷係大絕，出咗喇，但政府 play down，sideline 晒家陣罷工嘅效果，淨係講「經濟唔好、打爛飯碗」，呢邊「光復香港 時代革命」口號個勢太虛空，已經 burnout 咗佢嘅效果，好缺乏動員（mobilization）「我哋係邊個，我哋而家要乜，我哋要點做」嘅三大基本動作

北大人同林鄭咪由撚得你哋港警同港人燒，睇下邊個燒到崩潰先。我哋好彩嘅係，暫時未死人，暫時差佬每日都有出錯，但呢個唔能夠助燃戰意得幾耐

上一次無力感係幾時呢? 就係跳樓最多果幾日，未有連儂牆遍地開花果一期，所以我哋要有新嘅論述／口號

政治即修辭

馮睎乾嘅口號建議（「捍衛自由，公民抗暴」、「追究警黑，香港維新」，並嚴正譴責林鄭「危言聳聽，別有用心」），以及用返警察嗰句「不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意」，都係可以考慮改用嘅選擇

反觀對家，最近兩三個小動作令我好在意：
i) 鬧市熄燈（尋晚旺角 1am 亞皆老街彌敦道，熄埋幾個大燈牌）、熄燈打人（黃大仙打街坊）
ii) 對無人街燒煙（前晚觀塘5am）
iii) 裝甲車上鬧市（如果有人 map out 成條路線賜教更好）

呢啲都係 psyop（psychological operation，真正存在嘅心戰策略），目的係畀 visual aid／hints 你，種入你個記憶，等你同負面畫面／回憶扣連，而 i) - iii) 好明顯係六四

六四嘅夢魘絕對係香港人無諗過但其實影響我哋好深嘅嘢，實際上，對30歲以上嘅人都係一個心魔（見 傘運升級失敗 etc 民主老人阻止學生升級對運動的軌跡改變，下刪 9千字）

人精神同身體勞累繃緊得耐，就會好易對恐懼同負面諗法失守 ，加上好多人都無咗好多錢、無屋企返，個 support circle 開始崩潰

呢個 psyop, 係要我哋跌入三十年前嘅恐懼而自我設限，對無人嘅馬路放煙，開裝甲車去馬路，對街坊燒煙，係重現緊一啲嘢，對家成本係 0，但呢邊就入咗腦。今次銀髮同民主老人促成咗好多突破，對家都睇到呢點，六四係老人家嘅政治創傷後遺

六四，係我哋要突破嘅另一樣嘢

但今時唔同往日，我哋連黃大仙街坊都勇到人字拖彈出彈入，我哋係有能力突破呢一嘢

黑社會同市民械鬥嘅鬆散, 我覺得係未部署好嘅一個亂章，但鬧市熄燈打人燒煙係真章嚟，連埋政府改為日日記招，定性全港都係暴民，係搭建緊一啲藉口去做好多嘢

下一步你會問，帶起左個六四想像之後
跟住點?

我哋唔要變六四
所以六四嘅出嘅錯，我哋全部要突破
因為我哋係香港人

包括，可能係收 order 撳掣要熄街燈嘅人
你都可以令香港唔會變天安門

包括，拎槍嘅人，你都可以唔亂射，可以打地下

我哋唔要有深水埗／天水圍母親

我哋嘅齊上齊落係包括埋你，即使你唔同意手法、未必參與其中，但而家良知嘅詰問，已經超越咗「你係唔係香港人？」，而係一句：你係唔係人？

「不畏懼，不徇私，不對他人懷惡意」

記住好好教育家中長輩呀～

推

推。

北角
星期一 熄登 向無市威者只有街坊的街掉催淚彈
星期二 熄登

北角劇本

推
任何30歲以上,64是很大的心理陰影。即使當年年紀太小不記得清發生甚麼，但會記得清當然大人很驚恐，學校老師很驚恐，有心理烙印

認同六四陰影呢個講法
好多老一輩都係抱住共產黨鬥唔過既講法
深黃老豆見到呢個禮拜局勢惡化都開始淆 連和理非集會都唔想去

不過 樓主呢篇野想寫俾犬睇既 就收皮啦 狗改不了吃屎

,,推

屌 就呢句啦